國安法富了新加坡...

唉

A
美國總統特朗普周五宣佈，撤銷美國對香港特殊待遇。Bricks & Mortar 主席兼總裁的王震宇指，本港資產市場信心危機已經出現。
相關新聞：【港版國安法】特朗普出招欲制裁港官員 林和立：不少人子女在美確會造成障礙
他坦言，美國對港的新待遇未落實未知「有幾辣」，人大亦未公佈港版國安法的實際條文，較難評估本港資產市場影響。
王震宇指，中國買家來港投資全因本港擁獨特地位，但本港特色消色，中資將沽貨離場，惟較難估計一旦走資潮出現對樓市幅度及深度的影響。他過去曾就本港樓市研究分析，發現2007年首季至2018年尾，內地買家高峰曾掃入約42%一手單位，金額佔比達51%。
相關新聞：【港版國安法】「資金或撤離但需時幾年」 CNN分析憂長遠削弱香港優勢
他指，由2007年累積至今，內地業主最少累積購入逾4.6萬個物業，最壞情況是內地富豪雞飛狗走，到新加坡或其他西方地區避險，若以未來兩三年或有1.9萬個單位被內地業主放售計算，相當於未來兩年預測年均落成量，加上本地買家亦可能變賣本港資產移民外地，但樓市實際跌幅較難評估

大陸人唔要
大把香港人接

連大陸人都知國安法隨時會充你公
但連登樓市好友 硬好話國安法只會搞手足
唔會搞到佢層樓

房屋台一致認為國安法會令社會穩定
樓市只會gogogo

因為要吹好先會走到貨

自住驚西？

Sad but true

香港建國後第一戰就打鳩konley 打到佢不要不要

負資產會影響自己心情

的確係事實，
香港人日日都送大禮俾新加坡

人地做順民 點會被充公

上年6月爆發性增長湧入猩州同外資headcount轉曬去已經好多人講過，不過港豬成日當耳邊風啫

人地由無變有
你想由有變咩

新加坡有無國安法？

Amos Yee

無呀
我見唔到

人都走哂點樣冇事

香港獨特地位, 係具中國市場, 但行資本主意既城市,
雖然美國關係法有影響, 但呢個唔係最主要影響香港地位,

而家美國強力打擊中國, 但歐洲冇跟, 反而仲話要同中國合作,
香港就會起到作用
當歐洲加強對中國經貿合作, 香港一樣得益
美國打擊雖然仍然存在, 但影響會變得細

一切全看歐洲取態

歐洲豬大把窮西國家

on9